\begin{problemcathegory}[materia]

  
\begin{problemwithsol}{Sfera dielettrica uniformemente polarizzata}{polarizz_uniforme_sfera}\small\score{2.5}{5}

\end{problemwithsol}

\begin{problemwithsol}{Risalita del dielettrico nel condensatore (Ammissione SNS anno ???)}{risalita_dielettrico}\small\score{2}{5}

Consideriamo un condensatore cilindrico di raggio interno $a$, raggio esterno $b$ e lunghezza $l$ fra le cui armature vi è il vuoto. Consideriamo inoltre una vasca di superficie $A \gg b^2$ e anche di profondità $L > l$. La vasca è riempita di un dielettrico fluido di costante dielettrica $\epsilon_r$ ignota e densità $\rho$ nota. Fra le armature del condensatore viene mantenuta una differenza di potenziale fissa $V_0$, mantenuta costante da un generatore ideale. Il condensatore viene immerso nella vasca mantenendo il suo asse verticale. Si osserva che il dielettrico risale di una quota $h$ rispetto al fondo delle armature, contro la forza di gravità $g$.

Esprimere la costante $\epsilon_r$ in funzione di $h$ e delle altre quantità rilevanti.


\end{problemwithsol}






\begin{problemwithsol}{Oscillazioni dielettriche in un condensatore (Senigallia\ldots ?)}{risucchio_dielettrico}\small\score{2}{5}

Consideriamo un condensatore a facce piane quadrate e parallele di lato $a$ e con distanza fra le armature $d$. Fra le armature viene mantenuta una ddp fissa $V_0$ mantenuta da un generatore ideale. A questo punto consideriamo un mattone di dielettrico $\epsilon_r$ noto, con le stesse dimensioni del dielettrico, in modo da entrarci perfettamente.

Consideriamo la situazione ideale in cui il mattone di dielettrico può scorrere senza attrito sulla superficie interna del condensatore. Ignorate la presenza della gravità in questo problema e allo stesso modo gli effetti di bordo.

Studiare le oscillazioni\footnote{Non ho detto \textit{piccole }oscillazioni} del dielettrico all'interno delle armature del condensatore, al variare della posizione iniziale dello stesso



\end{problemwithsol}



\begin{problemwithsol}{Sfera dielettrica in campo uniforme}{polarizzazione_in_campo_uniforme}\small\score{3}{5}
Una sfera di dielettrico di costante $\epsilon_r$ nota viene posta in un campo elettrico uniforme $\vec E_0$. Trovare i campi $\vec E, \vec P$ in tutto lo spazio dopo l'inserimento della sfera nella regione in cui c'è il campo.

\end{problemwithsol}



%
%\begin{problemwithsol}[Condensatore con perdite]
%\label{perdita condensatore}
%
%I dielettrici veri non sono isolanti perfetti. Se viene applicato un campo elettrico abbastanza intenso 
%
%	INVENTATI QUALCOSA SULLA CAPACITà IMMAGINARIA
%
%\end{problemwithsol}


\begin{problemwithsol}{Condensatori sempre più piccoli (Senigallia\ldots ???)}{condensatori_carataristici}\small\score{1.5}{5}


\end{problemwithsol}


\begin{problemwithsol}{Carica elettrica di fronte ad un piano infinito dielettrico}{carica_immagine_dieettrico}\small\score{4}{5}
Poniamo una carica $+q$ davanti ad un semispazio infinito di materiale dielettrico di costante $\epsilon_r$, a distanza $d$ da esso. Trovare il campo elettrico in tutto lo spazio.

\end{problemwithsol}



\begin{problemwithsol}{Sfera uniformemente magnetizzata}{magnetizzazione uniforme}\small\score{1}{5}


\end{problemwithsol}







\begin{problemwithsol}{Riciclone}{riciclone_magnetostatica}\small\score{2}{5}
Rifai alcuni dei problemi precedenti SCRIVI QUALI trasportandoli in magnetostatica. Quando viene chiesto $\vec E$ e $\vec P$, trova $\vec B$ e $\vec M$, quando viene dato $\epsilon_r$ supponi di sapere $\mu_r$
\end{problemwithsol}

  
\end{problemcathegory}